**杭州电子科技大学**，简称**杭电**，位于[中国大陆](../Page/中国大陆.md "wikilink")[浙江省](../Page/浙江省.md "wikilink")[杭州市](../Page/杭州市.md "wikilink")，是一所电子信息特色突出，经管学科优势明显，[工](../Page/工.md "wikilink")、[理](../Page/理.md "wikilink")、[经](../Page/经.md "wikilink")、[管](../Page/管.md "wikilink")、[文](../Page/文.md "wikilink")、[法](../Page/法.md "wikilink")、[艺等多学科相互渗透的教学](../Page/艺.md "wikilink")[研究型大学](../Page/研究型大学.md "wikilink")。学校的前身是成立于1956年的杭州航空工业财经学校，2004年改为现名。学校现有[下沙](../Page/下沙.md "wikilink")、[文一](../Page/文一.md "wikilink")、[东岳](../Page/东岳.md "wikilink")、[下沙东](../Page/下沙东.md "wikilink")、[青山湖五个校区](../Page/青山湖.md "wikilink")，占地面积2500余亩，现有普通[全日制在校生](../Page/全日制.md "wikilink")28000余人，教职员工2300余人。杭州电子科技大学同时是[浙江省首批重点建设的](../Page/浙江省.md "wikilink")5所高校之一。

## 历史沿革

  - 1956年3月 - 杭州航空工业财经学校建校。
  - 1958年6月 - 更名为杭州航空工业学校。
  - 1958年12月 - 与浙江机械专科学校电机科合并为浙江电机专科学校。
  - 1961年4月 - 更名为浙江机械工业学校。
  - 1965年1月 - 更名为杭州无线电工业管理学校。
  - 1970年2月 - 变更为工厂，更名为学军机器厂。
  - 1973年5月 - 恢复办校，成立杭州无线电工业学校。
  - 1980年5月 - 经[国务院批准](../Page/国务院.md "wikilink")，升格为「杭州电子工业学院」。
  - 2003年1月 - 与「杭州出版学校」合并。
  - 2004年5月 - 更名为「杭州电子科技大学」
  - 2005年10月20日 - 杭电HDU
    ACM平台启动，从而奠定了十多年的中国大陆地区ACM平台北大、浙大、杭电三雄鼎立的局面。\[1\]至2018年8月7日，杭电ACM平台共有超过2500万份代码提交。

## 校区

### 下沙校区

本部。

### 下沙东校区

[软件工程学院校区](../Page/软件工程学院.md "wikilink")。

### 文一校区

### 东岳校区

[杭州电子科技大学信息工程学院校区](../Page/杭州电子科技大学信息工程学院.md "wikilink")。

### 青山湖校区

[杭州电子科技大学信息工程学院新校区](../Page/杭州电子科技大学信息工程学院.md "wikilink")。

## 机构设置

### 党政管理部门

  - 党委办公室、校长办公室
  - 党委组织部
  - 党委统战部
  - 党委宣传部
  - 新闻中心
  - 纪检监察办公室、审计处
  - 发展规划处、学科建设办公室
  - 教务处
  - 科学技术研究部
  - 党委学生工作部
  - 研究生院、党委研究生工作部
  - 人事处
  - 计划财务处
  - 国际交流合作处、港澳台事务办公室
  - 校园建设和管理处
  - 实验室与设备管理处
  - 离退休工作处
  - 保卫处
  - 招生就业处
  - 继续教育管理处
  - 国有资产管理办公室

### 教学与科研机构

  - 机械工程学院
  - 电子信息学院
  - 通信工程学院
  - 自动化学院
  - 计算机学院
  - 材料与环境工程学院
  - 生命信息与仪器工程学院
  - 软件工程学院
  - 理学院
  - 经济学院
  - 管理学院
  - 会计学院
  - 外国语学院
  - 数字媒体和艺术设计学院
  - 人文与法学院
  - 马克思主义学院
  - 体育与艺术教学部
  - 卓越学院
  - 国际教育学院
  - 浙江保密学院
  - 继续教育学院

### 群团组织

  - 工会
  - 团委

### 直属单位

  - 图书馆
  - 网络信息中心
  - 采购中心
  - 校友工作办公室

### 服务单位

  - 后勤服务总公司（杭州文一教育发展有限公司）

### 独立学院

  - [杭州电子科技大学信息工程学院](../Page/杭州电子科技大学信息工程学院.md "wikilink")

## 校友

  - [易会满](../Page/易会满.md "wikilink")，[中国工商银行董事长](../Page/中国工商银行.md "wikilink")
  - [郑钧](../Page/郑钧.md "wikilink")，[摇滚乐](../Page/摇滚乐.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")

## 历任校长

  - [周晓光](../Page/周晓光.md "wikilink") 1958.1-1961.4
  - [周锡铭](../Page/周锡铭.md "wikilink") 1961.4-1966.2
  - [郑廉](../Page/郑廉.md "wikilink") 1973.12-1978.10
  - [蒋葆增](../Page/蒋葆增.md "wikilink") 1980.5-1982.12
  - [王祖耆](../Page/王祖耆.md "wikilink") 1983.1-1988.4
  - [周行权](../Page/周行权.md "wikilink") 1988.4-1993.7
  - [严晓浪](../Page/严晓浪.md "wikilink") 1993.7-1999.3
  - [叶明](../Page/叶明.md "wikilink") 1999.3-2003.6
  - [薛安克](../Page/薛安克.md "wikilink") 2003.6-2017.4
  - [朱泽飞](../Page/朱泽飞.md "wikilink") 2017.4-至今 \[2\]

\[3\]

## 参考资料

  - [学校简介](http://www.hdu.edu.cn/introduction)
  - [校史沿革](http://www.hdu.edu.cn/history)

## 外部链接

  - [杭州电子科技大学](http://www.hdu.edu.cn/)
  - [杭州电子科技大学ACM平台](http://acm.hdu.edu.cn/)\[4\]

[Category:1956年創建的教育機構](../Category/1956年創建的教育機構.md "wikilink")
[杭州电子科技大学](../Category/杭州电子科技大学.md "wikilink")
[Category:浙江省重点建设大学](../Category/浙江省重点建设大学.md "wikilink")
[Category:中國科技高等院校](../Category/中國科技高等院校.md "wikilink")

1.

2.  [朱泽飞任杭州电子科技大学校长，薛安克不再担任](http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_1664781)

3.  [历任校长](http://www.hdu.edu.cn/successive)

4.